### Свойства проектов SQL-баз:
Имеются логические требования к данным, которые могут быть определены заранее.
Очень важна целостность данных.
Нужна основанная на устоявшихся стандартах, хорошо зарекомендовавшая себя технология, используя которую можно рассчитывать на большой опыт разработчиков и техническую поддержку.

### Свойства проектов NoSQL-баз:
Требования к данным нечёткие, неопределённые, или развивающиеся с развитием проекта.
Цель проекта может корректироваться со временем, при этом важна возможность немедленного начала разработки.
Одни из основных требований к базе данных — скорость обработки данных и масштабируемость.

CRM-приложения — это один из лучших примеров систем, для которых характерны огромные объёмы ежедневно обрабатываемых данных и очень большое количество транзакций. Все разработчики таких приложений используют и SQL, и NoSQL базы данных. И, хотя большая часть данных транзакций всё ещё хранится в SQL-базах, применение находят общедоступные системы класса DBaaS (data-base-as-a-service, база данных как сервис), наподобие AWS DynamoDB и Azure DocumentDB, в результате, серьёзная нагрузка по обработке данных может быть перенесена в облачные NoSQL-базы.
В то время, как использование подобных служб освобождает разработчика от решения задач по обслуживанию хранилищ, это, кроме того, область, где NoSQL базы применяются для того, для чего они, в основном, и были созданы, например, для глубинного анализа данных.

Объёмы информации, хранимой в огромных CRM-системах финансовых и телекоммуникационных компаний, было бы практически невозможно проанализировать, используя инструменты вроде SAS или R. Это потребовало бы огромных аппаратных ресурсов.
Главное преимущество таких систем — использование неструктурированных данных, похожих на документы. Такие данные могут подаваться на вход статистических моделей, которые дают компаниям возможность выполнять различные виды анализа. CRM-приложения, кроме того, являются весьма удачным примером, в котором две системы баз данных выступают не конкурентами, а существуют в гармонии, играя каждая свою роль в большой архитектуре управления данными.



NoSQL:
* Cassandra:
  * OpenSource (Apache License 2)
  * Скорость записи/чтения выше SQL БД
  * Распределенная (возможность масштабирования добавленияем нод)
  * Requirements 2 CPU 8 GB RAM
  * CQL
  * Docker ready
  * https://cassandra.apache.org

SQL:
* PostgreSQL:
  * OpenSource (PostgreSQL License aka BSD/MIT)
  * Масштабирование за счет шардирования
  * Pri/Sec для отказоустойчивости
  * SQL
  * Requirements 1 GHz processor 1 CPU 2 GB RAM
  * Docker ready
  * Нативные бекапы
  * https://www.postgresql.org
  
NewSQL:
* YDB:
  * OpenSource (Apache License 2)
  * Распределенная
  * Высокое быстродейстсвие
  * Kubernetes native ready
  * YQL
  * Requirements 2 CPU 8 GB RAM
  * Нативные бекапы
  * https://ydb.tech
